全港撐真警大聯盟譴責聲明: 處長一再龜縮 撕裂警民關係

全港撐真警大聯盟譴責聲明

（即時發放） ＊＊＊＊＊＊＊＊
處長一再龜縮 撕裂警民關係

我們是一群真心擁護警隊文明執法的市民。我們有很多朋友和親人在警隊工作。對於昨晚（6月21日）警察總部遭市民包圍，要求警方收回6.12市民和平示威屬暴動的言論，並支持獨立調查警方當天是否使用過分武力的訴求，處長盧偉聰置若罔聞，龜縮總部冷氣房內，不敢回應，導致總部內大批警察和文職人員無法下班。甚至有病的同事，因為高層下令鎖閘而無法及時讓救護車進入，承受不必要的痛苦。我們予以強烈譴責！

對於坊間有強烈意見，一再聲討警方於6月12日在金鐘一帶動用大量警力、武器，甚至出動150枚催淚彈，布袋彈、橡膠子彈對付和示威群眾，包括以槍平射年輕人的頭部，圍剿中信大廈外幾千名合法和平的示威人士，險釀成人踩人事件，沒有佩戴警號的速龍小隊10數人主動追打手無寸鐵的一名送水青年，防暴警圍攻一名已倒地抱頭的少女，更有阻攔救護車救人，醫院遞捕示威者，針對記者，粗言問候記者母親以及以疑似動物性器官的髒話挑釁和平的市民。這些指控已經深深破壞警民關係！

我們深信警隊恢復信譽乃當務之急，首先必須正面回應指控，不能予人徇私印象。成立具公信力，具搜證和傳召等權力的獨立調查委員會，成員由現任或退休法官組成，此乃最佳釋除公眾疑慮的方法。

我們不再想看到警務人員因為處長你迴避龜縮的態度，繼續予人口實，導致警務人員尤其是前線人員承受不必要的壓力，擔當不必要的罪名。昨天看到有被困總部的警察情緒失控，隔著玻璃大呼粗言穢語，也有懷孕的文職人員狀甚辛苦。我們聽到很多警務人員和他們的親人，均對你缺乏承擔感到極為憤怒！我們每個人也有父母，也許亦是別人父母。你怎麼忍心讓這麼多“手足”，這麼多家庭，因為你一人的錯判而受苦？

何況，你一再拒絕獨立調查，警察縱然行得正企得正，日後“行咇”也會成為過街老鼠，遭人指罵“黑警”，倍感委屈和百辭莫辯。天天被強迫單曲循環聽聖詩，確實也太洗腦。

在此我們一群關心警務人員身心健康，樂見警民關係和諧，支持警方文明執法的市民，再次強烈呼籲警務處處長盧偉聰做個真漢子，敢于站出來回應公眾訴求，支持成立獨立調查委員會，還警察一個公道，還警察總部安寧，讓警務人員可以光明磊落地履行職責！

未完－

全港撐真警大聯盟
2019年6月22日（星期六） 香港時間16時02分

全港不代表我，另外真警係咪代表有假警係咪有大陸佬扮警執法

必須查明真相還警方公道

g持

支持署長出動
還市民公道

其實單程證武警，大陸假警察果D要廣傳。

有連登會員係警察
親自爆左料